[拋磚引玉] 日本怪談

忽然想睇返啲真係恐怖嘅日本怪談，小弟先自譯一篇，希望有巴絲可以轉貼或者自翻一啲未睇過嘅怪談上嚟
小弟啲文筆/日文唔太好，見諒

發狂的家族 (狂った家族)
出處:
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
現在我所說的故事是自己的真實經歷，該怎樣說呢...應該還沒有解決吧...
總之我會告訴你們的。

我是一位23歲，在老家住的男看護。
我是4人家族，父親(52)、母親(44)和弟弟(18)。弟弟從這個春天開始就要為了工作而開始獨居。
那天吃完晚飯後，我和父母都在客廳一邊看電視，一邊談着「弟弟要搬到哪裏啊？」「獨居需要甚麼？」等話題。弟弟就在自己的房間（我和弟弟共用同一間房間）準備就職的事情。
我記得當時是看「開運鑑定團」。

沙沙...沙沙沙沙......
電視突然發出噪音。
但很快又沒有噪音了，我就沒有理會太多繼續看電視。
「...話說」突然進入了話題，當我的視線移向父母時，卻感覺到異樣。
父母的口打開了一半，眼睜睜地望着電視，就如發生甚麼一樣。
「！！......誒！？...甚麼！？怎麼了！？」
我從未見過父母會露出這樣的表情，心裏動搖地問着。
「................」
但是，父母卻無視着我繼續看電視。
突然間，兩人睜開着的眼睛牢牢地瞪向我。
「！！！！誒！！？」
剎那，他們猶如甚麼事都沒有發生般繼續對話
母「嗯，但是弟弟要自己煮飯呢」
父「沒有問題吧？」
「不...等！！等等！！剛才是怎麼了！？」
父母親從以前開始就是一本正經的，平時都不太會開玩笑。
所以就算是開玩笑也好，我也不敢想像剛才會發生這種事。

母「剛才？」
父「？？」
二人都一臉茫然。
我十分清楚父母的性格。我知道那不是為了騙誰而裝出來的反應，而是真真正正的自然反應，但同時我亦察覺到違和感。
「誒......剛才......」
父母都沒有察覺到......自己竟然會露出那種表情......
「不......沒事了......」
我閉上嘴，低下頭來。
母「對了，你甚麼時候去死？」
「吓？」
父「就是說呀，你也應該去死呢。甚麼時候去死？自殺？還是意外死？」
「吓？」
我不知道他們在胡說甚麼。突然發生這麼多奇怪的事，我也相當困惑。
「吓......吓？誒？我去死......？誒？......吓？」
但是父母就如平常一樣繼續討論這個話題。
父「我們也等待了很久，差不多也該去死吧。」
母「我們會幫手的，不用擔心。」
父母仍然冷靜地說着。
吊頸很難看、安眠藥也不錯、跳樓途中斷氣的話就不會覺得痛等等，他們就如看過這些事一樣.......
「啊哈哈」討論的期間，我聽到不知從哪裏傳來的笑聲。

「等...等等！！從剛才開始就在胡說些甚麼？」
我明顯地感覺到隨父母的反常而來的不安和恐懼，大聲地吆喝道。
父母的臉面向着我。
「嗚......！！」
他們雙眼各自轉向左邊和右邊。
(註:即係咁)
父「去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死」
母「去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死」
「嚇！！」
雖然兩隻眼轉向相反方向，但他們的臉卻牢牢地面向着我，猶如壞掉的玩偶一樣不斷重覆說「去死」。

我再也忍不住了，趕緊往自己的房間逃去。

嘭！
弟「嗚哇！嚇了一跳！！怎麼了！？哥哥！」
弟弟正在填寫着放在桌上的文件。
「那...那個！！父親和母親！他們的眼反了...還叫我去死......啊！之前電視還發出了噪音......！！」
弟「不，對不起。我不知道你在說甚麼。」
我也不知道自己到底說了甚麼，也不明白剛才發生的事。
「那個......那...就是呢......」
我也莫名其妙地抱着頭
「總......總之，父親和母親都變得很奇怪......！！！」

這時，弟弟的口打開了一半，眼睛死瞪着我......

「啊.........啊」
不但父母變得很怪，就連弟弟也......
眼見弟弟的雙眼也慢慢地轉向相反方向，我跑去玄關。

搞甚麼呀！搞甚麼呀！搞甚麼呀！
從玄關出去之前，我往客廳一瞥。父母面向着玄關站了起來，雙眼果然還是外斜着......
我全速跑向人多的地方。稍為冷靜過後，我打給一位工作上結識的前輩，跟他說明來龍去脈，然後就前往了他家。
前輩看得見靈體和妖怪，他也很認真地聽了我那莫名其妙的經歷。
前輩「這樣啊......好！明天再去拜訪一間我相熟的寺廟吧，今天就先休息一下，你的樣子看起來很慘呢！」

那天我就在前輩的家借宿一宵，當然那晚我也無法入睡。

第二日，由於前輩是上夜班，而我則是休班，所以早上六點我們就駕車前往寺廟，跟那邊的住持說了昨夜發生的事情。
住持「我知道了......很可怕對吧，你的樣子十分憔悴呢......」
住持看着我的臉，很擔心地說道。
之後，住持表示「這樣下去不行」，我和前輩和住持便一同回家。

家中真是地獄啊。

父親的雙手雙腳血流不止，不停在客廳和走廊踱步。數把染滿血跡的菜刀被扔在客廳的一角。
「再多做兩次的話，右腳的血管就會......再多做三次的話，雙手的血管就會......」
父親自言自語地嘟囔着。

母親在澡室裏。她把自己的頭浸在放滿水的浴缸上，然後又從水中伸出頭來，不斷重複着。
她用手按着自己的頭...
「啊哈哈 咚
啊哈哈 咚
啊哈哈 咚
要死了！！要死了！！要死了了了了了了了了了了了了了了！！」

弟弟在書桌前寫了一些字。
只是...他拿着𠝹刀，對着桌上的鏡子，在自己的身體上刻上自己的地址「OO市OO町...」

我因為恐懼而哭泣着。

之後，住持向其他寺廟尋求協助，最後父母和弟弟三人也得到了住持他們的幫助。
現在已經沒事了。
只是，現在弟弟和父親的身體都留有傷口，去浸溫泉的時也會變得消沉起來。

之後也向住持打探過，家人會發生那種事情，似乎是因為祖先的關係。
時代劇不是有「我會永遠詛咒你」這種台詞嗎？我的經歷似乎就是真實版的「永遠詛咒你」
而且下咒的那一方似乎也很慘，不單單是殺掉我們這麼簡單，而是在我們整個家族背後一直下咒，就算要追到去天涯海角也要繼續下咒。
只是，這次的詛咒並沒有進行得很順利。由於我的前世是一名高僧，所以在我出生以後就很難對我們下毒手。但他們似乎等得不耐煩了，想借家人叫我「去死」來施壓。
但是我逃走了，他們就覺得「沒辦法了只好先對付其他人」......
只是詛咒太強了，住持並沒有完全把詛咒除去，所以除我以外的家人都時常帶着御守。

現在詛咒仍然持續着。
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

小弟有時間都會自譯啲恐怖怪談，歡迎各位巴絲分享

支持

話說啱先個故有人將佢映像化，但都改咗唔少野

好心寒

留名

唔洗去拜年再譯多篇短嘅

男子的照片 (男の写真)
出處：
————————————————————————————————————————
已經過了十年左右吧。
好友A曾經說過要「自己一個去旅行」，他似乎還帶着剛買的數碼相機去旅行。而我亦沒有多在意，只是說了一句「要小心點啊」

但是原本三天的行程，他過了四五天還沒有回來，也聯絡不上他。
A的家人最後尋求警方協助搜索A的蹤影。

一星期後，A的遺體被發現了。一具溺死的遺體被沖到海岸上，警方調查了遺體背包中的物品後，確認死者是A。

數日後在A的葬禮時，我突然被警方叫去問話。
他們向我展示了一枚相片，然後質問我「你認識這個男人嗎？」
從這枚相片上可以看見笑容滿面的A，和一名從未見過，年約三十歲的鬍子男。
這張相片似乎是從A的數碼相機裏取得的，即時說這張相片是A死前所拍攝的。
相機內還有幾枚相似的照片。
難道說是這個男把A殺掉的嗎？
我告訴警察我從未見過這個鬍子男，「果然如此啊...」他們作出了這樣的反應。
我再詢問警察「到底這個男的是甚麼人？」
據說這個鬍子男是十年前在A旅行的地方失蹤的，現在警方還在尋找着他的蹤影。

這個鬍子男是甚麼人？究竟他還在生，還是已經死了呢？
但是我可以確信一件事，A遇見這個鬍子男之後就離奇地死去了。
————————————————————————————————————————

第二個差少少
唔夠寒

不能觸碰的東西 (触れてはいけないモノ)
出處:
--------------------------------------------------------------------------------------------------
快要到年底旅行的季節了，就來說說旅行時我所遇到的靈異事件吧。

因為中學修學旅行的緣故所以去了京都。
吃完晚飯和洗完澡後，直到睡覺前都是自由時間。我走到右邊的房間找好友一起玩。

玩厭了啤牌和UNO後，不知道誰提出了「來說恐怖故事吧」的建議。
我們關掉了燈，10個人都集中在房間中央，然後第一個人就開始講故事了。

第四個人講完故事後，輪到A了。
「一些便宜的旅館或者修學旅行時的房間都會有鬼出現喔！為了驅邪，旅館都會把符貼在像畫和花瓶的後面，又或者是壁櫥的入面。不如我們來找找看吧！」
原先大家都很期待是甚麼恐怖的故事，結果聽到A這樣說還真感掃興，但大家都開始在房間裏找符。如果真的找到的話不是很有趣嗎，感覺房間裏有甚麼東西。

畫和花瓶的後面，壁櫥的入面，甚至是電視機的下面都找過了，但是沒有找到任何符咒。同時房間裏的人也開始互相向對方扔枕頭了，這房間的枕頭大戰也正式開始。大家都漸漸變得興奮起來，開始扔被褥和摔角，享受着修學旅行之夜。

「咦？」
玩到有點疲累的時候，A發現了天花板的出入口。雖然普通住宅通常都會在洗手間附近設置天花板的出入口，但那間旅館卻把出入口設在房間的角落。A雖然不是頑皮的那類人，但他有時也會稍微玩過頭。
「喂，不如進去看看吧！有可能通往旁邊的房間呢。」
有着幽閉恐懼症的我斷然拒絕，其他人不是玩到有點累，就是怕裏面髒而不想進去。
「是怎樣啦，要不然找幾個人疊起我，然後我進去看看。」
如是者A找到其他2人幫他疊高，A就打開天花的出入口。A很順暢地打開了出入口，揚起了出入口附近的塵埃，看起來是很久沒有在使用呢。打開出入口後是一片全黑的廣闊空間。
「甚麼啊，好暗。」
A把頭伸進了出入口說道，我想那裏應該一絲光線也沒有吧。
「啊......」
不知道A是不是找到了甚麼，發出聲道。
「喂，好像有甚麼在！」
A用手按着天花板的出入口，只有頭離開天花說道。
由於出入口的洞十分細，不能同時地把手和頭拔出來。A慢慢地把手從黑暗之中拔出來。
當房間裏的人看見A手上的物品時，大家都靜止不動。
「嗚哇！這是甚麼！」
由於天花裏十分黑，我想A當時也不知道他拿了甚麼吧。如果他知道那是甚麼，就可能不會想要拿走它吧。

A從天花取出的物品，是有一個用帶有紅色花紋的和紙摺成的人偶，還有符咒和一本很迷你的紅色書本。不知道是不是已經放置了很長的時間，人偶的表面都被塵埃染得黑黑的，而符咒就古老得連上面的文字也只是僅僅可見。那本紅色書的大小大約與袖珍字典差不多，染上黑紅色的封面寫着一些文字。
不知道A是害怕還是故意的，他將那些物品扔向其他人。當然沒有人願意接着那些物品，那本書就唰一聲跌在地上。不知是不是我多心了，總覺得那人偶一直都在盯着A。

A跌下來了，再拿着那人偶扔向我們。我想A也覺得這個人偶很危險吧，但A卻在鴉雀無聲的房裏，嬉皮笑臉地將人偶和書扔向我們。除A之外，大家都不出聲，只帶着僵硬的臉不斷逃跑。
B「那些東西很危險，快放回原位！」
其他人「嗯嗯。」
B忍不住出聲了，着A把那些東西放回原位。A男也立即同意把東西放回原位。

A拾起了人偶、符咒和書本，一邊輕輕地拍走上面的塵埃，「對不起」一邊嘟嚷着，然後把它們放回天花。氣氛變得有點冷，加上就寢時間也就快到了，大家都各自回到自己的房間。而我的房間就在剛才A玩弄我們，那個人偶所在的房間。
很快就過了熄燈時間，老師們巡視了一下然後就把房間裏的燈關了。老師把房間的門稍微打開些少，讓走廊的燈光可以照射入來，我想大概是想容易捉到還在聊天的學生吧。我很清楚地聽見老師們在走廊不斷吧嗒吧嗒地走來走去。走廊的燈光，以及老師們的看護都讓我感到十分安心，很快就忘記了剛才人偶的事然後睡了。
吧嗒......吧嗒......吧嗒......吧嗒......吧嗒。
一邊聽着老師的腳步聲，一邊迷迷糊糊地睡着了。

不知道是睡了多久，突然聽到「咚！」的一聲而驚醒了。
想着可能是夢，忐忑不安地屏着呼吸等待着第二下聲音。我想同房的朋友恐怕都如此想着吧。
「咚！咚！」很快又發出了與第一聲相若的聲音，同時也聽到了尖叫聲。

那「咚！」和尖叫聲，恐怕是從旁邊房間傳來的吧。
聽到了類似A尖叫的聲音，以及走廊傳出的S老師的聲音「怎麼了！」
我們慌張地走出了房間，跑到了旁邊的房間。
房間裏的景象真是駭人啊。
A的眼睛充着血，向着牆壁不停地揮動着手腳，就像牆壁裏會有甚麼出來而拼命反抗着。
A「不要啊！別過來！別過來！」
S老師「喂A！振作一點！」
A「有手！有手！有手！牆壁裏的手———————！」
很快其他老師就衝進了房間，制伏了A。就算A被制伏了，他還是拼命地叫，不知是在抵抗着甚麼。
我們看到了A也不禁害怕起來，胡亂地尖叫。

S老師「喂！快叫救護車！」
不知道是誰叫了救護車，很快救護員就帶了擔架進來了。就算被綁在了擔架上，A還在不停胡鬧着，甚至失禁了。他就這樣被送到了救護車上了。
「全部人趕緊去睡吧！他只是發惡夢而已。」S老師叫學生們都回到自己的房間去。

當然，看見了那樣的場也很難睡得着吧。我們回到房屋，待大家都冷靜下來後，便把S老師叫來。然後我們把A從天花裏發現人偶，又把它四處扔的事向老師坦白。
S老師「那件事根本與他胡鬧毫無關係吧，他可能是夢遊還是甚麼的。你們也別太在意去睡吧，我會向旅館的職員姑且打探一下天花裏的人偶這件事。」他如此說道，然後就離開了房間。
無奈之下我們就躺下來了。由於感到恐懼的關係而不敢望着牆壁或者天花，只有躲進被褥裏發抖，等待早晨的到來。

第二日早上，A當時還是沒有出現。吃過早餐後，我們就執拾好自己的物品準備離開，期間老師們叫我們班的學生集合。
集合的地點就在A的房間。
負責的老師馬上就進了房間，然後讓我們從房間的角落開始順序地正坐着。我們還在想是不是因為昨晚的事而責罵我們，但看起來並不是呢。學生們都進了房間後，旅館的職員也進來了。接下來便是3位穿着白衣的神職進來了。就這樣，全部人都被要求着閉上眼然後合掌，頌唱經文。驅邪的儀式大約維持了2小時左右。

之後，我們的修學旅行便無事結束了，但A由始至終都沒有回到修學旅行。

開始上學後，A還是沒有回來。據班主任所說他轉校了，但傳聞說他被當作精神病人送到精神病院了。A也搬家了，所以我們也不清楚A之後到底發生了甚麼事。

但是後來認真想想，整件事有些不可思議的地方
．到底是誰叫了救護車。(問過了老師和其他學生，都沒有人承認自己叫過救護車)
．救護車異常地來得快。
．我們都看不見救護員的臉。(不知道為甚麼他們的臉都黑黑的看不見)
．沒有人陪同A上救護車。

那間房間到底有甚麼在？為何會有人偶、符咒和書本呢，這就交給大家去想像了。那些救護員是人類嗎？

已經是20年前發生的事了，很感謝大家細心閱讀我的故事。
------------------------------------------------------------------------------------------------
到底啲救護員係咩人嚟

一啲可能感應到個公仔比人搞既人

留名先

響應山田巴，過黎留名

lm

山田巴 好耐之後有追過你個怪奇物語post，但之後我已經懶得追了
今次個故好撚長，真係好撚長 加上又帶有濃厚嘅關西腔/方言 ，所以我會盡快譯完，分幾段放上嚟

真實 (リアル) - Part 1
出處:
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

雖然不至於是有趣的故事，我會盡量把故事簡短化，但還請睜一隻眼閉一隻眼，多多包容。
那麼我要寫了。

事先聲明一點，若然你被甚麼附身了、盯上了還是纏上了，真的不要當作是一場玩笑。從我自身的經歷而言，一但纏上了，並不是作了一次或幾次法就能當無事發生的。因為那是長時間慢慢地侵蝕着你的東西。
還是有很多東西是不能被驅除的。

我的故事是大約兩年半前發生的。
我姑且還是曾經過着令人滿足的美好生活，只是很遺憾地，我不能斷定到底事件是否已經結束了。

首先先從頭開始介紹吧。
當時23歲的我，作為一名已經踏足社會一年的青年，竭盡全力地過着新的生活。
因為公司的規模很小，很難會遇上同期的同事，所以我和同期的同事都相處得很好。那位同事是東北地方出身的○○。這傢伙上知天文下知地理，而已還結識了很多熟人。

若然要加上○○，那豈不是會變成有很多××啊△△的故事嗎？雖然那類故事很多都是假的，但偶爾出現一些真實的故事也不足為怪。
根據那傢伙所說，若然剛好湊合了幾項條件，也會發生某些事情的。我所遇到的事情，嘛，很有可能是因為惡作劇吧。

那時我買了一輛車，很快就開始獨自生活了。最重要的是，當時因為收到的薪水比打工時所賺到的薪水截然不同，所以就利用這筆錢在週末好好地玩樂一下。8月頭的時候，與搭訕結識的女生和○○四人，一起去了所謂的靈異景點試膽。那個地方的確很恐怖很心寒沒錯，還感覺好像會出現甚麼似的，但卻甚麼也沒有發生。嘛，飽嚐恐懼後也該回去了吧。

3日後。
當時有着所謂「上司回到公司之前，新人都不會回到公司」的潛規則的緣故，我成為了上班遲到的慣犯。雖然現在也不能理解為甚麼當時要這樣做，但那時下班回到家後，我在放在房間門口的全身鏡前，做了「不該做」的事。雖然不是說特別想做，但當時只是突然心血來潮想試一下。

稍微詳細說明一下。
當時我的家離車站為徒步15分鐘的距離，八疊的一房，從玄關進去有一條窄窄的走廊，走廊的盡頭便是那8疊的房間。那塊全身鏡就放在房間的入口，即走廊與房間的交界處。我聽○○說，只要在鏡前鞠着躬地做了△，再向右看的話，◆就會來。正當口裏嘟嚷着「不會來的吧」，鞠着躬向右看的時候，我發現房間裏好像有甚麼出現了。
(註:八疊約12.96平方米)

一看便知是有甚麼異常情況出現了。
那東西大約有160cm高，蓬亂的頭髮及腰，像簾子那樣的遮住臉。說起來，我也看不見它的臉上到底貼了多少張像符的東西。我也不知道該怎樣說，那東西就像離世的人穿着白色的和服，左右微微搖曳着。
我當時整個人都凝固起來了，發不出聲來，身體也動不起來。我絞盡腦汁嘗試去理解現在發生的事。

希望大家能夠想像一下。

狹窄且半點聲音都沒有的房間裏，有甚麼出現了。我陷入了不能對現在所發生的事作出解釋的混亂狀態之中。總之有異常的事情發生了。我嘗試打開燈，但因為突然能夠看清楚那東西，場景卻變得更加恐怖起來。只有那東西的附近都顯得藍藍的。那一刻，時間猶如靜止般一樣。

總之我得出了一個結論—「趕快逃」。
不知道為甚麼，我小心翼翼地拿起腳旁的袋。我的視線從沒有離開那東西，因為我覺得一但視線離開就會變得麻煩了。後退到走廊的一半左右時 (平時的話大約是兩三步的距離，但那時卻花了很長時間才走了走廊的一半)，那東西漸漸開始搖曳得比較劇烈了。
同時間，我也開始聽到有甚麼像呻吟的聲音。由這裏開始，其實我不太記得發生了甚麼了，回過神來就發現自己已經在車站前的便利店裏了。無論如何，到了有人的便利店裏，我就感到安心了。只是，腦中還是十分混亂，稍微有點生氣地想着「那是甚麼啊」，但卻又有點平靜地想着「忘記鎖門了」。
結果那天我沒有勇氣回到房間，在家庭餐廳裏待了一晚。

天色漸亮，我提心吊膽地打開房間的大門。真是太好了，那東西消失了。
在進入房間之前，我再走出去喝了一罐咖啡，稍作休息。我開始覺得事實上好像甚麼都沒有發生，但實際上那是沒可能的。

天色漸漸變得光亮起來，那東西有可能已消失了，我也因此變得鬆懈起來。明明剛才還戰戰兢兢地進入房間呢。一邊想着「很好，不見了」的同時，我也打開了因為關上窗簾而變得昏暗的房間的電燈。

看到眼前的這幅光景後，我能確信昨晚發生的事情是真實的。
昨天那東西站着的地方附近殘留着一堆十分臭的泥 (我想大概是污泥吧)，而且殘留的量還十分多，已經不止「只是留下些少痕跡」的程度了。不消一會，我便意識到昨晚所發生的事都是真實的，心裏越感恐懼......我還是不要關燈吧...哈哈。按下燈制後，我發現左手也沾上些污泥。
心中暫時都無法擺脫陰沉的感覺，但畢竟有甚麼東西出現了，不能擺脫也是正常的吧。嘛，這也是AB型的我所擁有的典型特徵吧。我掛着陰沉的心情把污泥掃走，再洗個澡，然後上班去。雖然因為無法消除房間裏的臭味而感到有點不爽，但這邊的問題歸這邊的問題，向公司請假也是另一大問題呢。

到達公司後，過着與平時一樣的工作時光。我想找○○談一談，畢竟事件的緣由也與○○有關，有可能在他身上得到甚麼情報吧。中午休息的時候，我終於能夠找他談一談了。以下是我和○○對話的摘錄。

我「早一陣子不是有說過做了△之後◆就會來的嗎，昨日做了一次後果真來了。」
○○「蛤？那是甚麼？」
我「都說了，真的有甚麼出現了！」
○○「啊—是的是的，是前列腺液出現了呢。」
我「你這傢伙別開玩笑了，真的出現了不得了的東西。」
○○「我都不知道你在說甚麼啊！」
我「我也不知道那是甚麼啊！！」

不行啊，事情沒有進展。
○○不相信的話根本無法有任何進展，我淡然地向他說明昨天的事。最初○○只是當作一個梗，後來他終於對我的故事半信半疑。下班之後，他便和我一同回家去。

晚上10時，幸好趕緊離開公司的○○終於來到我的房間了。打開門的瞬間便聞到早上出現的惡臭。緊閉的房間伴隨着熱氣，令那股惡臭變得更為激烈。「......是真的嗎？」在回家的路上一直聽着我喋喋不休地說明的○○細聲地說道，看來是相信了我的說話呢。問題是到底○○會不會提供甚麼解決方法給我，但我不應一早期待他會給予我甚麼解決方法呢。

總之，他留下了「去驅邪會比較好哦」以及「我去向熟人打探一下」的說話，然後就像逃離一樣離開了。雖然早就猜到他只會這樣說，但我還是很期待他的人脈到底有多廣。
因為實在太臭了，我也不想再待在這間房間裏，於是我就去了膠囊酒店住了一晚。但真正的想法恐怕是「如果那東西又出現了，我便完了」。

翌日，我探訪了附近的寺廟。不出所料，寺廟果然與公司截然不同呢。向和尚說明一切後，他便悠悠地回覆我「因為我們不是專門驅邪的所以不知道呢，不如先好好休息一下吧，那肯定只是你的錯覺而已。」
世間就是這樣啊。
那天拜訪了東京都內無數間有名的寺廟和神社，但得到的回覆也是大同小異。疲憊不堪的我，只好投靠在埼玉的老家了。正確來說，是和一直都在照料着外婆的尼姑，S大師相談一下。說起來那個人是一個十分認真的人，我也想不到有甚麼人會與她親近的。

在此先介紹S大師。

由於母親是長崎縣出身的緣故，外婆也是住在長崎的。外婆因為經歷過戰爭的關係而成為了一名誠懇的佛教徒。S大師就在外婆每週都會去的寺廟裏擔任住持一職，我也見過她無數次了。雖然我對S大師的宗派並不熟悉，但這個宗派的名字也曾經在教科書上出現過，而且她是一位無法與那些冒充通靈者比較，真正侍奉佛陀的人。她的性格溫厚，其他人都能夠與她平靜地談話。

在我升上中學的時候，父親買了一塊土地來蓋房子。是叫地鎮祭吧？總之那時有在土地上進行一些潔淨的儀式。一星期後，長崎的外婆在電話對我們說「那塊地不太好呢，我去找S大師進行潔淨儀式。」
當時母親也有問她「不是已經做完儀式了嗎？為甚麼還要再做？」
外婆答覆她「但S大師好似說還有些不好的東西殘留着呢。」
就是說，我所認識之中唯一可以依賴的人，非S大師莫屬了。
(註: 地鎮祭是竣工前請求土地的神明坐鎮該地，以祈求神明能夠讓拜祭者使用該塊土地和保佑工程順利進行的儀式。)

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

真實 (リアル) - Part 1(續)
出處:
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

夕陽西下，到達埼玉老家前的巴士站時，快要到晚上9時了。與東京不同，滿是工場的小鎮在晚上9時已經變得杳無人煙。走得快的話，從巴士站走到老家只需20分鐘。街燈在昏暗且杳無人煙的街道兩旁整齊地排列着，內心因為閃現着前天的事而感到畏怯，幸好那東西沒有出現。

入夜後天氣變得較涼的緣故，我也察覺到自己身體的異變，總覺得後頸的周圍都很熱。用文字很難說明，說起上來就好像用繩繞着頸部，左右挪動一樣。用手掩着後頸能夠感受到涼意。很熱，只有後頸的位置很熱。而且皮膚開始感到刺痛，總覺得皮膚上好像長了疹一樣。我再也忍受不了，拼命跑回老家。氣喘吁吁地打開了老家的大門，母親剛好掛了電話，然後看到我回來，說道
「啊，你啊，長崎的外婆打過來說很擔心你呢。S大師也因為知道你遇上不好的事而叫你快點過來，你啊到底發生了甚麼事？」
「哎呀不好，你的脖子甚麼了？」
回答母親之前我看了看門口的鏡子，後頸的部分有着像被繩繞過的痕跡，一條鮮紅色的痕。仔細一看的話，後頸上密密麻麻地長了很細小的疹子。那東西不是沒有跟過來嗎...為甚麼會......

看到的瞬間身體微微地顫抖着。甚麼都沒想，也沒有回答母親的質問，我直接跑上了母親的房間，在房間的佛像前不停地說着「南無阿彌陀佛」。除此之外，我甚麼也沒做。擔心我的父親走過來大聲吆喝着「怎麼了！！」，母親察覺到我的異常後便打電話給外婆。我聽見母親的聲音，那是哭泣聲來的。
我終於明白我已經卷入了恐怖的事件中，無處可逃。

回到老家，理解自己所身處的狀況時已經過了三日。
不知道是不是自己精神上受不住了，還是因為那東西所引起的緣故，我發了兩天高燒。從脖子開始便異常地出汗，第二天的中午還開始滲出血來。到第三天血便止了，而且開始沒有出那麼多汗了，燒也退了一點，稍微冷靜了下來。只是頸部的位置還是異常地感到很癢，而且還刺刺痛痛的。一但碰到枕頭、被褥和毛巾的話，就會有一絲小小但十分激烈的痛楚在游走着。血止了後結的痂也感到癢癢的，意識到後也知道不能碰它。我一直都在被窩裏待着，都沒有留意到原來已經到了黃昏。上廁所的時候望了那很令我在意的鏡子。雖然我不想看到鏡子，但總覺得要用自己的那雙眼去確認之前所發生的事。

鏡子把我不知道的狀況映照了出來。
脖子上的泛紅慢慢消退了，但與此同時地，疹子也變得更大了。我想詳細地描寫出，現在想起也不禁會起雞皮疙瘩的狀況，請大家不要覺得很嘔心啊。
原本圍在脖子上的紅痕大約闊1cm，與原來我那白皙的皮膚比較之下，更加像是被一條紅色的繩子圍繞着脖子一樣。但那已經是三日前的事來了，現在在鏡子看到的，紅痕的部分都積聚了黃膿。
不，正確來說，形成紅痕的疹子長滿了黃膿，就像特大的粉刺擠擁在一起一樣。那部分幾乎都滲出黃膿，看到這畫面，我也感到十分嘔心而吐了出來。我用清水洗一洗脖子，問母親借了藥膏塗抹，然後便哭喪著臉回到被褥裏。
我甚麼也沒有想，唯一感到憤怒地思考着「為甚麼是我」。

正當我泣不成聲的時候，電話響起了，是○○打來了。在這種時候就算只是一通電話也好，它也為我帶來了一絲希望之光。說真的，我從沒有聽過如此令人開心的一通電話。
我「喂？」
○○「喂～！你沒事吧～！？」
我「不...不能說沒事吧......」
○○「啊，果然很糟糕吧？」
我「不得不說很糟糕吧。唉...對了你那邊沒有甚麼消息嗎？」
○○「嗯...」
○○「向當地的朋友打探了一下，但都沒有人知道那是甚麼東西...對不起。」
我「啊...那打過來怎麼了？」

說真的，雖然○○對我說了種種事情，但我現在根本沒暇去考慮對方的事情，只想聽任何有關自己的狀況的事情。

○○「不過有朋友似乎結識着一位高人呢，雖然能夠介紹給你啦，但似乎要收費的。」
我「！？要收錢？」
○○「嗯，好像是......怎麼樣？」
我「要多少錢？」
○○「那位朋友說好像是要50萬左右...」
我「50萬～！？」

即使當時的我還在工作，我也不能立即就付他50萬吧。雖然要花一大筆錢，但若然可以從恐懼和痛苦之中解脫的話......我也沒有可以選擇的餘地了。

我「...我知道了，那甚麼時候可以介紹給我認識？」
○○「那位高人現在好像在群馬，我先問問朋友，你等我一下吧。」

先回到去我不停說南無阿彌陀佛，同時母親打電話給外婆的時候。外婆之後立即前往和S大師相談 (與其說是相談，倒不如說是求助於她吧)，最後S大師決定親自過來一趟。但S大師貴人事忙，而且歲數也不小了，來到埼玉已經是三星期後的事了。即是說，我在這三星期中都要受恐懼和不安的折磨，而且還有可能會發生甚麼事。待在那種一點事也做不到的狀況下，我也冷靜不下來。

到○○再打給我的時候已經過了11時了。

○○「讓你久等了。和朋友相談過後我們連絡了那位高人，他說明天來見你。」
我「明天？」
○○「你看，明天不是星期日嗎？」

對了，對上一次見那傢伙已經是五天前的事啊。不可思議地我似乎忘記了公司的事。

我「我知道了，謝了。他會來我家嗎？」
○○「他會拜訪你家的。他好像駕車過來，把你家的地址傳過來吧。」
我「那你如何？我還是希望你會來的。」
○○「我會來我會來。」
我「那筆款項，我之後才付可以嗎？」
○○「應該是沒問題的。」
我「我知道了。到我家附近就打電話給我吧。」

雖然是一個十分糟糕的安排，但對年少輕狂的我也是一件無可奈何的事啊。

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

幫推
○○揾嗰個高人多數係廢嘅

屌 我係A啲同學實係佢話要上天花個陣打柒佢
最憎班入面有呢啲屎忽鬼 搞到大家

下一part 有刺激嘅環節

不過最後A都係自己食返
成件事最恐怖都係啲救護員，上面有巴打話係感應到個公仔被人搞嘅人，究竟係咪真係人嚟呢？

推

留名 背叛咗山田巴

屌 唔好狂quote返篇嘢得唔得

留名 推

幾時有下part

pish！！！！

留名 睇完山田巴再過黎

好驚，最好唔好有圖

Lm 支持

樓主加油

追到live，樓主加油，我返去翻睇啲舊post先。

Live

因為琴晚太眼瞓所以無譯到sorry
真實 (リアル) - Part 2
出處:
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
那一晚，我做了一個夢。有一位穿着白色和服的年輕女子，在睡着的我的旁邊正坐着。
當我發現她的時候便馬上起床，左右手各三指碰着地面，深深地向她鞠躬，然後便離開房間。離開房間前，我再一次深深地向她鞠躬。不知道這個夢是不是和那東西有關。

翌日中午後，收到○○的連絡，叫我出去接他們。○○和他的朋友，還有一名年約35至39歲的男子來到我家門口。那個人與普通人不同，有點不良少年的感覺，我也不能想像他的工作是甚麼。因為我沒有好好地向父母說明，他們都覺得那個人十分可疑。首先他的名字叫做「林」，這肯定是化名沒錯。

林「我已經聽他說過T的事情了，嘛，陷入了麻煩的事件呢。」
(現在才用英文字母來表示真是抱歉，我就是T，而對話中的「他」就當作是○○吧)

父「那麼林先生所為何事而特意過來呢？」
林「嗯，這已經不是門外漢能夠挽救的情況了。或許令尊並不相信我，但這樣下去T可能會很危險呢，希望你能夠明白。」
林「而且他也說過想幫助陷入危險的朋友，不然也不會無故過來吧。」
母「T他很危險嗎？」
林「嗯，我也遇過不少相似的狀況，但還是第一次看到這麼嚴重的呢。這間房間充斥着邪氣呢。」
父「......」
父「雖然這樣問很失禮，林先生可以告訴我你的職業是甚麼嗎？」
林「啊，很在意對吧？嘛，突然到訪又說了那些奇怪的說話，也會覺得我十分可疑呢。」
林「但是呢，不好好地除靈和淨化四周的話，T真的會被那東西帶走的喔。」
母「那，T能託付給你嗎？」
林「若然令堂願意的話，那當然。這種狀況不交給像我這種專門的人可是不行的。但是呢，也希望令堂明白我這邊也可能會有危險的，還希望你能付出少少代價呢，你明白的吧？」
父「需要多少錢？」
林「這樣呢，若然沒有200萬的話，那事情便難辦了......」
父「需要那麼多嗎！？」
林「我這邊也是受他的朋友所託，特意抽時間過來的。若然不想付的話我這邊是沒問題啦，但我覺得用200萬就能解決T的問題，還是很划算的。」
林「而且，T也拜訪過不少寺廟吧，不是都吃了閉門羹嗎？明白他這種狀況的人少之又少呢，難道你們想重新開始去找嗎？」

我默不作聲地細心聆聽着。
○○一聽到要付200萬的時候，果然也露出了尷尬的神情。結果，連不知道發生了甚麼事的父母也無法反駁林的說話，毫不情願地只好託付於他了。

林說趁今晚就趕快進行儀式，還說要準備一下，所以就出了一下門 (父母也出門準備之前說好的費用)。黃昏，他們回來了。林在房間裏放置着數根蠟燭和到處貼上像符一樣的紙。他在我旁邊放了一個水晶球，讓我拿着念珠，將看起上來像日本酒的液體倒進杯中。總覺得很有那些驅邪儀式的氣氛呢。

林「T，現在開始就要進行驅邪了，這樣你便會無事了。」
林「令尊，令堂，不好意思，還請你們先離開這個家一會。那個靈體有可能會走去你們那邊的。」

父母無可奈何地，只好在外邊的車子裏等待。夕陽西沉，天色變得昏暗的時候，驅邪儀式開始了。林頌唱着經文，在特定的時機用手指沾着杯中的酒，向我點去。我半信半疑地躺在被窩裏，聽從林的指示閉起雙眼。

儀式已經進行了良久。
頌經的聲音開始變得斷斷續續的。由於我閉起了眼睛，所以能夠清楚感受到令人難受的氣氛，以及那變得奇怪的頌經聲。雖然最初也沒有太過為意，但脖子卻感到十分疼痛。比起痕癢，更能感覺到那股激烈的痛楚。就算再怎麼痛也好，我死也不睜開眼，只好咬緊牙關忍着痛，同時間頌經停止了。

但是很奇怪。

雖然我也不是很清楚，但照說頌經應該是要繼續的吧，而且就算頌完經也好，他也沒有叫我起身。最重要的是，脖子的疼痛完全沒有減退，疼痛感反而加劇了。一股寒氣來襲，感覺好像有甚麼東西跨過被窩。
絕對不能打開眼！雖然我是知道的...但我還是打開了。打開眼的瞬間，我看到了無比恐怖的畫面。

剛才林坐在我的右手邊進行儀式。打開眼後，我看到附在我身上的那個東西面向林正坐着，雙手放在膝上，只有上半身伸前，死死盯着林。那東西的臉貼近林的臉，兩者之間只有一個拳頭的距離。奇怪的是，它的臉微微傾斜，像貓頭鷹一樣搖動着，一邊嘰嘰咕咕，一邊死盯着林的臉。現在想起，林當時也好像喃喃細語地說了些甚麼。

林的話...他稍微垂着頭，視線向下，眼睛眨也不眨，嘴巴散漫地打開着，口水不停地流下來。他的臉看起來像是一張笑臉，有時候在微微點頭。我也十分專心地凝視着他的臉。那東西的脖子忽然停下來了，一瞬間，它把臉轉向着我。我感到十分驚慌，趕緊閉起雙眼躲進被窩裏，不停念唱着南無阿彌陀佛。那東西就在我眼前，它的臉像貓頭鷹一樣開始搖動，這個畫面在我腦海中深深烙印着，真令人毛骨悚然啊。

我聽到了喀噠喀噠和在樓梯奔跑的聲音，林逃跑了，而我則膽戰心驚地繼續躲在被窩裏。父母趕緊跑上來，打開電燈的一瞬，發現了蜷縮成一團的我。林也沒有理睬我的父母，急忙地上了車，和正等待着的○○，以及○○的朋友不知逃到哪裏去了。
後來聽○○說，他只說了一句「下車！」
與其說是解決了，倒不如說情況變得更惡劣了，恐怕再也不能等到三星期後S大師來吧。

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

留名！好好睇 加油樓主

出未呀

T寫到篇文應該代表最後冇事

舊登/連登 有譯過咩篇

譯過呢篇

Pish

條友最後都係廢既

如果有人譯咗咁我都唔重複譯
我再搵下有無其他故仔

響應山田巴留名

係OO寫既
即係T已經死左？

幾好睇 有冇多d

推
睇曬啦

推
T

T

推推

久等了
儀式
出處:
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我要說的故事已經是小學時發生的事了，所以有些細節還是很模糊，抱歉。

我的小學被稱為「橫濱之子的集中地」，換句話說，就是學校裏有着專門照顧那些父母親都在工作的小孩的設施。從一年級到六年級大約有30人左右，他們都被安置在離教員室最近的A棟，入面一些經過改造的空課室。
(註: 原文中提及的はまっこ，全稱應為「はまっ子ふれあいスクール」，為橫濱市兒童青少年局設立的托兒機制，主要讓不同年齡的兒童一起玩耍和交流，以培養他們的創造性、自主性和社會性等特質)

但不知道為甚麼，只有鞋箱被設置在平時不會使用的C棟裏。那裏十分陰森，不少學生都會在那裏裝神弄鬼嚇嚇別人。不再使用的桌子和椅子都會被棄置在C棟裏，把那些桌子和椅子挪走後，不知道為甚麼會看見只有一部分地面上的瓷磚，顏色會變得不同了。
那是一個廣為流傳的傳聞 「貌似是上吊的女子流下來的血和髒東西，把瓷磚染成不同的顏色」。

我們因為好奇心，所以經常都在那鞋箱的附近集合。在我們開始集合的數天後，一些壞掉的手提電腦被放置在鞋箱裏。鞋箱就如變成倉庫一樣，安放着不少被棄置的東西。
我們三人都在遊玩着那部電腦。我們面向着已經不會動的手提電腦，天真無邪地一味說着
「讓我們見見小由美吧，讓我們見見小由美吧」
(小由美是那位上吊自殺的女子的名字)

我們時常都會進行那「儀式」，但從某一日開始，我的身體變差了，所以不再參加「儀式」了。那天的領袖小A，在歸家時間到了之後仍然沒有回到課室，老師發現了之後就一起去找他。在操場和其他課室裏都沒有找到小A，老師們趕到鞋箱的附近時，發現了小A翻着白眼，站起來嘿嘿地傻笑着，不停重複說着
「我看到小由美了，我看到小由美，我看到小由美，我看到小由美」
小A湊過身來，一直緊緊地抱着我。由於我太過害怕的關係，連書包也沒拿，就這樣穿着室內鞋跑回家去。

我不停地哭泣着，哭到流下來的已經不知道是眼淚還是口水了。我哭着告訴小B剛才發生的事，回到家後也同母親坦白之前做過的事。在我想着母親不想相信我那些荒謬的說話時，她只問了我一句
「你沒有碰過甚麼樹葉吧？」
「嗯，我碰過了，但我已經把它扔了。」我回答道。
「你都在幹些甚麼啊？」母親「啪」的一聲掌摑着我說道。
然後我對母親說小A正在拿着樹葉的時候，她不知道打給誰，然後就走去學校了。母親叮囑我千萬不要望向後面。由於我十分在意母親的反應和小A的事情，所以就這樣跟母親一同回到學校了。

來到學校後，看見小A、老師、母親和應該是寺廟的人(?)聚集着，似乎是在進行甚麼驅邪儀式呢。小A的周圍都充斥着大量的嘔吐物，而且一股異樣的臭味正向四周蔓延。
小A還是在翻白眼傻笑着，躲在桌子或者椅子的陰影下，有時隱隱約約地伸出頭來，不知道死盯着甚麼似的。
「朋友，朋友，大家都是朋友，我的朋友，小由美的朋友，我是小由美的，朋友，我的朋友」小A一邊唱着，一邊不停地嘔。再也不能接受的我，打算轉個頭來回家的時候，我聽到小A在我的耳後如此說道

「找到你了」

他口裏塞滿樹葉地說着

「我一直都在等你呢」

在此之後，我的記憶便變得模模糊糊了，幾乎甚麼也不記得了。但我還記得，小A從口中吐了不少樹葉，第二天他突然在我們面前消失了蹤影了。而一起進行儀式的小B則得了嚴重的心理創傷，一直都在看精神科醫生。

雖然不知道那天發生的事到底在暗示着甚麼，但我也知道了就算好奇心驅使也好，這世間還是有着不能被原諒的事情的。
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

瞓前推一推

睇完有點心寒
細個好彩冇貪玩 掂有關鬼神嘅野

新人留名
好寒

完左架啦？

上面有巴打貼咗翻譯

今次又係比較短嘅一篇
面色蒼白的女人 (白い顔の女)
出處:
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我要說的是大學時代的朋友，藤本幸之助的故事。
在剛進大學的時候，藤本是一個喜歡玩樂，很開朗活潑的男生。那個藤本在二年級的春天時，在大學附近租了一間公寓，開始過着獨自生活的日子了。正式開始獨居的半個月，因為沒有煩人的監護人，所以藤本到處參加不同的聯誼會。
但是呢，就在獨居生活過了一個月左右開始，藤本突然變得不好相處起來。就算正常來上課也好，放學的時候總是拒絕友人的邀請，勿勿忙忙地趕回家。他的性格也變了不少，以前的他是個吵吵鬧鬧的傢伙，現在卻經常心不在焉，也不太理會別人的說話。
注意到藤本變得奇怪的我，問他發生了甚麼事。一開始他都不太願意跟我說，但很快便怯怯羞羞地笑，向我坦白「其實我交了女朋友，現在一起住在公寓裏呢。」聽到他這樣說，心中裏既驚訝，又妒忌。雖然我不斷叫藤本多說一點他女朋友的事，但他也不願透露太多給我聽。結果，我只聽到他說「女朋友是個非常客易感到孤單的人，不能把她單獨留在家裏，所以便很少再出去了。」
我對他說「如果這樣的話，帶你女朋友一起出去走走不就好了嗎？」
藤本回答道「她的身體非常虛弱，很難外出呢。」
他的答案毫無說服力。那位身體非常虛弱的女性，是如何與活潑好動的藤本在一起的呢...？還有，他女朋友不能出門，那是怎樣過生活的呢...？我的確很在意這些事情，但也不能喋喋不休地問藤本吧。總之，只要藤本對現在的生活滿足的話，我也沒理由去干預他們。
就這樣，我再也沒有追問下去，與藤本道別了。

翌日，藤本突然不再來大學了。已經沒有看過藤本十天了，心感奇怪的我打電話給藤本，但他公寓的電話似乎因為拖欠着電話費而被取消服務了。擔心藤本的我直接到他公寓去找他。雖然我有問過藤本的朋友要不要一起去找他，但對方似乎沒空，結果我自己一個前往他公寓去找他了。藤本正在住的公寓與其他普通公寓並沒太大的差異，找到了他的房間後，我便按門鈴。按了門鈴後無反應，正當想着他可能出門了而打算離開的時候，我聽到了房間裏傳來了一些聲音。為了弄清楚那是甚麼的聲音，我把耳朵貼近大門，聽到了嘰嘰咕咕的對話聲。我不斷按門鈴，直到大門打開了，我在那條非常窄的門縫之間看到了藤本的臉。
「藤本！你啊怎麼了？」
「...原來是中山你啊。」如此說着的藤本把大門打開。
看到藤本的臉後我也不禁感到驚訝，他的臉色非常差，眼睛也充着血，滿是鬍渣的側臉變得消瘦，無精打采，就如變了其他人似的。

我驚訝到發不出聲，藤本對我說「...嘛，進來吧。難得有機會，讓你見見我的女朋友吧。」那我也不客氣進去他家了。
我急忙脫下鞋子，跟着他進去了。進入了狹窄的玄關後，馬上就看到帶着廚房的走廊，走廊的盡頭有一扇看似是通往房間的門。藤本打開了那扇門，向着房間說「有朋友來了」，然後進入了房間，我也跟隨着他進去了。
我對着本應在房間裏的女友就了聲「突然拜訪真是不好意思，打擾了。」，但我踏進了房間後便嚇了一跳。我根本看不見那位女友在哪，那六疊的房間裏滿是便利店和快餐店的袋啊，吃完的杯麵等等，房間都亂成一團。

房間裏的鋼架上，擺放着一個長和闊大概都是1米的水箱。水箱充滿着水，中間有一塊像排球那麼大，黑色的藻塊在漂浮着。
「這位是我的朋友中山。你看，之前跟你說過的。」站在我旁邊的藤本，向着無人的房間如此說道。
「...喂，喂喂，振作一點啊！不是甚麼人都沒有嗎？」
「...甚麼人都沒有...？不要說蠢話啊，對我女友很失禮吧。」藤本回答我的時候，那塊黑藻用力地蠕動着。
那塊黑藻慢慢地水中散開，中央似乎浮現着一個白色的東西。在我仔細地盯着它的瞬間，我發出了悲鳴的聲音。
那是個閉上眼，臉色蒼白的女生！一個被黑髮遮住的頭顱，漂浮在巨大的水箱之中。我以為是黑藻的東西原本是那女生的頭髮。那水中浮着的頭顱，在我面前突然地睜開眼。那個女生看見我的時候，她那一點血色也沒有的嘴唇，正在齜牙咧嘴地笑着。
下一瞬間，我便一溜煙地跑出去了。在此之後我也沒有再見過藤本了。

之後，藤本失蹤了，他的家人也拜託警方進行搜索。警察來到大學查了不少東西，但都沒有得到藤本的消息。
我聽聞失蹤之後，他房間裏殘留着一個巨大的空水箱。
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

睇到最後，事主係咪那係gg左 好寒

好寒啊 好不安

睇到好寒真係

LM 勁鍾意睇

屌好吊癮

仲有冇

more

好睇，push

好睇啊繼續繼續

今晚遲咗啲梳
今次個故係比較似都市傳說
おっぺけ大人 (おっぺけ様)
出處:
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
有人知道おっぺけ(Oppeke)大人嗎？總之我想把它寫下來。
這是我投宿在朋友老家時，朋友 (先叫做A吧) 的爺爺說的故事。

A的老家在深山的村落裏，小時候每逢夏天的時候我和A都會投宿在A的老家，遊山玩水，過着十分快樂的時光。和前年一樣我們到河流裏捉杜父魚，正想回家的時候，A的弟弟(小學生，先叫做B吧) 突然發出「啊——！」的尖叫聲。回頭一看的瞬間，我發現在B左眼的周圍都在扭曲着，變得軟綿綿的。「誒？」正當驚訝着的時候，B臉上的扭曲消失了，之後便昏了過去。焦急的A和我輪流背着B，趕緊跑回B的老家去。
(註: 杜父魚[カジカ] 是日本特有淡水魚，主要棲息在北海道南部以南的地方)

和爺爺說明了事件的始末後，他露出了鬱悶的表情細語着「是おっぺけ大人啊...」
「你們稍等一下。」爺爺說着，便駕車把B帶到去附近的寺廟去，而我和A就留在家中。雖然不知道發生了甚麼事，但我們還是乖氏地等待爺爺回來。大約2小時後爺爺回來了，但他沒有把B一起帶回家。「我把B暫時交給寺廟那邊照顧了。」爺爺如此說道，之後就跟我們說おっぺけ大人的事。

おっぺけ大人是當地很久以前就開始流傳，類似妖怪的東西 (實際不清楚那是甚麼)。村子裏每一代都會有一個人被おっぺけ大人附身。它的形態就如像人一樣的青蛙，喜歡動畫的爺爺說那東西很像「千與千尋」中的番台蛙。

爺爺在年輕的時候似乎曾經在山中遇過おっぺけ大人，看見的剎那一股寒氣游走全身，不停冒汗，只要看一眼就知道是不得了的東西。幸好當時爺爺在被おっぺけ大人發現前就逃了，所以沒有釀成大事，但如果被它發現了很有可能就會被它附身。如果不幸被おっぺけ大人附身的話，樣子會變得跟おっぺけ大人一模一樣。附身之後還會發狂，最後便跑上山去，從此人間蒸發。

翌日，爺爺在大門前放了幾個白色的碟子，數量跟家中的人數相同，而且一生都要使用着那些碟子。只有放了那些碟子，這個家才能被守護着，使家族能夠安然地生活下去。
以前好像有一段日子是讓那些大膽的孩子獨自走上山，然後把自己奉獻給おっぺけ大人。但現今已經不再做這些祭獻的事了，但只要おっぺけ大人還在山上，每一代都會有一個讓它附身的犧牲者。因此，在A老家的村落中，每一戶都會誕下兩名小孩，這樣的話就算長男被おっぺけ大人附身的話，也有次男繼後香燈。
這樣說來，A的父親也有3個姐姐和1個哥哥呢。

上一代被附身的，是旁邊鄰居 (雖然說是鄰居，但鄉下地方的屋都離很遠) 的女兒。就在她衝上山前，她被捉住了，感到害怕的父親把她關到倉庫裏。第二天他們也在大門前放上白碟子，但自暴自棄的父親把那個白碟子打破了，結果他在農田工作的時候倒下，就這樣去世了。而母親也精神失常入了醫院，長男也因摩托車事故而離世了。

聽完おっぺけ大人的事後，我和A都感到十分害怕，因為擔心B的緣故整晚都睡不着，一邊哭一邊等待着早上的到來。第二天，B還是未從寺廟回來，我和A便先行離開B的老家。
回去市區之後，A變得沒有精神，面色也不太好。過了兩個月之後他也轉校了。B也似乎已經從寺廟回到他的老家，但從那時起就再也沒有見過他了。我也不好意思去打探B到底是不是變成おっぺけ大人的樣子了。

從那時開始我和A便變得疏遠了，也沒有連絡過他。現今我也不知道A的家是否有擺放着或者使用那些白碟子了。
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

過完毒撚節係時候又要譯文了
猶如煙的東西 (煙のようなモノ)
出處:
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
這是在東京某處的經歷。
由於在公司加班而趕不上末班車，所以我就住了一晚商務酒店了。進房間後，我就把從便利店買回來的便當一氣吃掉，喝了啤酒後就倒在床上睡着了。
半夜的時候，我突然醒來了。從模糊的視線中，我發現天花的鏡子正在映射着自己的樣子，但我又很快地睡着了。在我又睡着的期間，朦朧的意識一邊想着「嗯？商務酒店怎會在天花放鏡子？？」，一邊察覺到房間的違和感。
同一時間，我感覺到房間漂着煙的瞬間，「失火了？！」猛然驚醒。

但是我卻聞不到火災時散發出來的味道。在房屋漂着的煙，感覺就似棉花一樣軟綿綿的。雖然我立即鬆了一口氣，但我卻想起剛才說過的天花板。抬起頭來看時，把它當作了鏡也似乎是理所當然的。
天花看起來猶如床單一樣，某些白色"物體"盤繞着整個天花。那些白色物體猶如絲製的蛇身一樣，不斷滋滋滋地蠕動着。在那東西的中央有一位女性的臉正在俯視着我，垂下來的長髮像是在告訴我那東西在上面一直看着我。
那一瞬間，我原想馬上逃出去的，但身體卻因害怕而僵住了，視線也閃避不開那東西。那鮮紅的嘴唇向上翹起來，發出了「哼哼哼」的聲音。
那個聲音到底是笑聲，還是痛苦時發出的聲音呢？我也無從得知了。
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

佢阿媽叫佢唔好轉身，但佢最後轉咗？

係，所以先話搵到佢
我估係吊頸嗰個女人淨係認得佢哋背脊

人在日本咁睇特別好feel

正

最新一個唔係幾明

我的故事是大約兩年半前發生的。
我姑且還是曾經過着令人滿足的美好生活，只是很遺憾地，我不能斷定到底事件是否已經結束了。
==================================================================
到達公司後，過着與平時一樣的工作時光。我想找○○談一談，畢竟事件的緣由也與○○有關，有可能在他身上得到甚麼情報吧。中午休息的時候，我終於能夠找他談一談了。以下是我和○○對話的摘錄。

我「早一陣子不是有說過做了△之後◆就會來的嗎，昨日做了一次後果真來了。」
○○「蛤？那是甚麼？」
我「都說了，真的有甚麼出現了！」
○○「啊—是的是的，是前列腺液出現了呢。」
我「你這傢伙別開玩笑了，真的出現了不得了的東西。」
○○「我都不知道你在說甚麼啊！」
我「我也不知道那是甚麼啊！！」
==================================================================
其實我就是○○。
...現在即便我再怎麼懊悔也無濟於事了
==================================================================
係咪可以解讀做○○其實最早被隻野纏上
跟住佢將隻野轉比T
T搵大師幫手
大師接手但鬥唔過隻野死埋
隻野搵返T
T又死埋
跟住依家可能又返去搵○○
就變返最開頭果句同match返最尾果句

靈魂出竅睇到自己比鬼搞

唔係掛 咁講都有可能

應該係事主瞓緊教嘅時候，隻嘢一直喺天花板到望住佢。佢本身睇唔清楚隻嘢個樣，以為隻嘢只係鏡入面自己嘅倒影

係喎

又嚟小屁孩系列 咁百厭啊嗱
今次好似唔太恐怖 純粹見到有小屁孩就想譯

鎮守之森的石祠 (鎮守の森のほこら)
出處:
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
這是在我小學六年級時，在鄉下發生的事。

那條村有一個大人說不得進入的神社。雖然我有問過原因，但大家都沒有回答我。
那時的我們像笨蛋一樣不怕死，沒有甚麼禮貌可言，經常擺出一副高高在上的表情。晚上，我和村子裏的小孩五人一起去了神社那裏試膽。當中包括小霸王A、被A強行帶來的膽小鬼B、A的弟弟C和能夠看得見那些東西，寺廟住持的兒子D。

穿過了神社的鳥居之後，D說不如不要進去，但其他三人都沒有理回，沙沙作響地繼續前進。走到了比較裏面之後，有一條像山野小道的小路出現了。
「喂，好像有點不妙啊。」
沿路走來，大家都感覺到周圍充斥着一股令人討厭的氣氛，但是A還是強行前進了。雖然我們所有人都停下來，但我們還是被很在意那條小路的A硬拉了入去。

穿過小路便迎來一個很大的空間，那裏是鎮守之森的中央。大約八疊左右的空間，舖滿着平坦的岩石。石板路......不像那種人工舖設上去的東西，而是像吳哥窟一樣與大自然同化了。石板止長滿青苔，雜草從石板之間密密麻麻地長出來。
(註: 鎮守之森 [鎮守の森] 是圍繞在神社、參道和參拜處外的原始林。古神道相信神明會降臨森林，鎮守當地，故此被稱為鎮守之森。)

仔細看的話，裏面好像有一個用石造的祠。那個石祠與周圍的環境同化，在昏暗的情況下並不顯眼，但不知為甚麼它卻有着異常的存在感。
(註: 祠 [ほこら] 是一種比較小型，用作祀奉神明的殿舍。大家若然經過日本街道，有時會發現街旁有一個小小的，類似神社的東西，那就是祠。)

「喂，我感到不妙。」D如此說着。A果然也害怕了，但他還是一邊說「都來到這裏了，難道就不先調查一下才回去嗎？」，一邊接近石祠。

石祠與我們的身高差不多，並不是很大的祠。遠看的話，那個祠就像是用不同天然的石頭拼湊出來的，但近看的話，那裏有一道染成紅褐色，破破爛爛的栅門。左右對開的門中央有一把木鎖，那把鎖被人用類似膠水的東西固定在門上。
「打開來看看吧」A如此說道。
雖然那把木鎖就連小孩都能打開，但大家都似乎沒有興趣把它打開，無視大家的A上前打開那把鎖。伴隨着嘎崩嘎崩的聲音，像膠水的東西被人簡單地取下了。

打開栅門，裏面有一個很小的祭壇，中央放着一個用石造的擺設。一看之下那東西的外表很像牛，但我們不知道那是甚麼動物。那擺設有着身體和頭，大小和鋁罐差不多。頭上長有兩個不知是角還是耳朵的突起物，整個身體都圓滾滾的，就像小孩用粘土做成的東西。
「這是甚麼啊，是個不怎麼樣的東西吧」A拿着那東西說着。雖然A把那東西傳給大家看，但大家都覺得那東西很毛骨悚然而不想拿着。
「嗚嘩......」B看了看祭壇說着。
大家的視線移向祭壇...放着擺設的地方下，有一個類似魔法陣的東西。圓的中間有着用筆描繪出來的咒語，直覺覺得那是用來封印那個擺設的。
「哥哥！這東西很不妙，快點放回去吧！」A的弟弟C對A說道。
「哦、喔，是時候放回去了。」A也感到不妙，把那擺設放回去了。

翌日，A在半夜裏失蹤了，因此把村子鬧得天翻地覆。昨天和A在一起的我們，當然也被問話了，於是我們就說了神社的事出來。
「把那個打開了嗎！你們這些笨蛋！」我們被村子的爺爺喝罵了，然後很認真地對我們解釋「那東西」了。

「那東西」，即是那個擺設，似乎是某種呪物來的。雖然不是很清楚那東西是甚麼時候就存在的，但至少是從江戶時代就開始就被放在那裏的。代代神主都會負責管理那東西，村子裏的人都不能接近那東西。
那個擺設被稱作「波利(ボリ)」，小孩如果碰了的話就會感到自己變重，而且身體也不能自由揮動。小孩看見不可思議的東西時就會想去碰，因為很危險的關係，所以就用結界把它封住。
「A也許被波利迷住了。」村子的爺爺如此說着。

不久之後，有人通知村子在神社裏找到了A。奇怪的是，他們說A不能自由地揮動身體。由於A的狀況和爺爺說的一模一樣，大家都感到十分害怕。

A被送到醫院了。
送到醫院也有一段時間了，但醫生們還是找不到不能揮動身體的原因，A的情況完全沒有好轉。雖然難以相信詛咒...但A的父母也和管理波利的神主相談。大家都很擔心A，也跟着他們去了神社。
「我們明白了，但我們也不知道之後會怎麼樣。」神主掛着奇妙的臉色說着。
(註: 神主即日本神社的祭司。)

A之後被搬到神社裏面接受驅邪。由於神社裏面很狹窄，而且驅邪也很危險，所以神主就不讓我們看驅邪儀式。
等了一會後，A和神主和A的父母從神社裏出來了。由於A能夠靠自己走出來了，驅邪貌似成功了。之後有一段時間，A覺得他的腳十分沉重，需要數週時間才能跑。幸運的是，A也沒有甚麼後遺症，完全康復了。

但神主如此說着

「若然再稍微碰久一點的話，恐怕以後再不能動吧」
「恐怕A會再被波利叫去吧」
「為了讓他再觸碰波利......」

波利到底是甚麼？
是誰，又為了甚麼原因而做出來的？
波利是甚麼時候被放在那裏的？
波利的力量還能持續多久？
還要把波利封印到甚麼時候？

現今不論是誰也不知道了。
只是，那一定是很強的呪物，沒有錯的。
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

最新個個唔太恐怖 不過幾有趣
大家千祈咪亂掂野

波利剩係諗起某online game嘅低lv小怪

Puzzle and dragon都有

終於有時間譯文了
btw 樓主啱啱玩完台灣一隻game叫「還願」，唔算太恐怖，但好有壓迫感誠意推介大家玩

六王子神社
出處:
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
靜岡縣東田子之浦站前有一間名為「六王子神社」的神社。這個神社的起源令人不寒而慄。

在很久以前，這個地方有着向沼澤裏的龍神奉上活祭品的儀式。某一年，從關東前往京都朝聖的七名巫女，在抽籤後被選中了成為龍神的活祭品。雖然那七位巫女不幸被選中成為活祭品，但她們也知道要奉獻她們潔白的身體給龍神，於是就沉到沼澤中了。
村民為了感謝她們的犧牲，為那七名巫女建了一個祭祀她們的神社，而那就是六王子神社。

但是，那個故事原來的情節並非如此。
事實是她們無論抽那一支籤都會被選中的，不願的巫女就會被村的男子輪姦，然後被他們殺掉，再棄屍在沼澤裏。六王子神社是後來後悔這樣做的村民建立的。
順道一說，明明有七位巫女，但神社卻被命名為「六王子」。餘下的一位巫女叫做「御阿字」，在離當地遠一點，一個名為阿字神社的地方被祭祀着。
為何要特意把她一人搬到另一個地方拜祭的原因不明，是兇殺現場與之前的巫女不同嗎......還是只有「御阿字」的陰魂作崇呢......

如果關東的各位有緣到訪當地，經過六王子神社的時候，請用虔誠的心為那七位巫女祈求冥福吧。

另外，這個神社還有個「三股的傳說」。
以前，人們把沼川、田川和潤井川三條河流合流而成的深潭稱為「三股」。這個潭有龍在居住，每年都要舉辦祭典，有着要奉獻少女作為活祭品的慣例。距離現今400年前，七位關東的巫女前往京都的途中抽籤決定誰來做活祭品，最年輕的「御阿字」抽中了。
那六名同伴在返回自己國家，到達柏原的時候，因為已經厭倦了這個充滿悲傷的世界，在浮島沼裏自盡了。
村民把那六人的屍骸放在一個地方祭奠，據說那個地方就是六王子神社。而御阿字被在鈴川的阿宇神社被供奉着。
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

白色的傘 (白い傘)
出處:
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
在上個月底的時候，整個公司的部門都一同搬到了新建的大樓。新公司的窗很大，而且周圍的建築都不是很高，也有很多公園，向外眺望的景色應該不錯。我暗地裏在期待着那片光景，但附近公寓的居民卻要求我們「不要開百葉簾」。
雖然我一直都忍着不開，但他們這番話卻令我更想偷看一下，這也是人之常情啊。

收拾搬運的東西數天後，由於吸煙室只有我一個，所以我悄悄把百葉簾打開一半。公寓的房間都離我們挺遠的，居民們根本就不用擔心我們會影響到他們。
突然往外向下望，發現不知何時落起雨來了，街上的行人都在奔跑着。
但是，有人卻預先帶着傘......有五個人呢。只是他們全部都挺着白色的傘，動也不動。明明不是等待紅綠燈的地方，但他們卻一直在那裏站着不動。
只有挺着白色傘的他們，動也不動。

不知怎麼的，這片光景卻令人十分毛悚然。
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

擔遮嗰幾個同主角對望緊?

原文無特別提到